兩聽障者控襲警 差人匿名

兩聽障者控襲警 差人匿名

東區法院

【本報訊】兩名聽力有障礙的人士被指去年參與示威活動期間襲警，案件昨在東區法院提堂。辯方指被告可能聽不到警方的說話和勸喻。

20歲學生羅鎮傑被指去年9月15日襲警，當日有遊行活動，港鐵銅鑼灣站C出口外有警員舉起胡椒噴霧，羅被指在從人群中衝前，搶奪胡椒噴霧，爭搶期間兩人倒地，警員受傷。他被控一項襲警罪。

雷射筆再被當武器起訴

羅在庭上用助聽器，辯方申請押後理由是需索取有關被告聽力報告，辯方解釋羅可能聽不到警方的說話和勸喻。控罪將涉事警察稱為警務人員X，控方向法庭申請匿名，免遭起底。辯方反對，指高院已頒禁止起底禁制令，已有足夠保護。匿名申請下次提堂時處理。

案件押後至4月24日再提堂，羅准以2,000元保釋，每周到警署報到一次。

疑聽力有障礙的主婦杜娟娟（52歲）被指去年9月8日在中環纜車里和花園道交界推跌警員X，被控一項襲警罪。由於法庭未能安排手語繙譯給被告，案件明日在屯門法院再提堂，杜獲准保釋。

此外，警方再起訴管有雷射筆作武器案。去年9月8日中環有香港人權及民主法案遊行集會，21歲男學生沈聞一被指在過百人中，用雷射筆射向15米外警方防線，射到警員眼睛，他在警告下一度停止，但其後再照射，結果被捕。事發半年，警方以《簡易程序治罪條例》起訴該學生管有攻擊性武器罪，昨在東區法院提堂。沈被控於去年9月8日在港鐵中環站內近K出口管有一支雷射筆，意圖作非法用途。案件押後到4月30日再訊。被告准以1,000元保釋，每周到警署報到一次。《簡易程序治罪條例》的起訴期限為半年。

案件編號：ESCC291-293/20

屈個盲嘅偷睇機密文件

點解尋晚香港「水晶之夜」一定係國際線大講特講

Twitter有外國議員留意到琴晚香港人半夜被大屠殺

正式宣布 尋晚係香港嘅水晶之夜

pish

傷殘襲警